香港人OT時間咁長，我仲被人屈喺壹週刊自己講「返工日日如是好悶」

慘

貼來睇下

壹週刊
時事 | 2000-07-13
壹些事壹些情 狀元考試考上癮

▲他們都是會考贏家，由左至右是十優林熙寧，七優的周光雲，四優的小丙，八優葉子康及阿魚，七年後重回皇仁校園，「考試」對他們而言，今日仍有不同的意義。

七月七日高級程度會考放榜。

當晚七時正，有狀元搖籃之稱的皇仁書院門外齊集了十名七年前會考四優到十優生舊，這批考試大贏家七年後今日，有人仍然無考試不歡，靠考試肯定自己存在；有人要靠不斷考試來計劃前路；亦有人明白，七優、九優、十優原來只是剎那光輝。

這班皇仁書院考試狀元，每年都會舊一次，今年特別挑選七月七日高考放榜日舊，原來大家告別會考已經七年，他們會考平均到七優，一切都是那麼巧合！

這班人是考試制度的成功產品，在他們身上可見到制度的烙印。

試場才是舞台

金思行小檔案

九三年香港中學會考考取 4A

九五年高級程度會考考取 3A ，考進中文大學修讀工商管理。

九八年大學畢業後，考入政府任職勞工主任。

金思行離開中學會考已經七年，但對考試人生仍樂此不疲，有種近乎沉溺的迷。

他說：「我們無考試就會周身痕。」他畢業於中大工商管理，會考四 A ，高考三 A ，現時任職政府勞工主任（ Labour officer ）。

他工作不忘考試，正修讀公開大學冷門數學學士學位。「我試過自修數學，但齋讀 冇 試考，硬係爭 咁 ，唔考核一下自己學 乜 ，好似無學過 咁 。

「我公開試成績中規中矩過得去，但係總算嚐過考試『甜頭』，返工日日如是好悶，但每次到試場，都好似在舞台表演 咁 ，可以肯定番自己的能力。」

講到底，金思行需要別人去肯定自己的努力。「出來社會，工作唔係一分耕耘一分收穫 咁 簡單，考試有高低分，起碼知道自己程度去到邊。」

金思行之所以喜歡考試，與踏出校門接觸社會現實不無關係，因為工作生活不容個人表演。「我以前做學生喜歡批判，老師教書唔盡力，我會寫大字報《×老師備課不足》貼堂；但而家做公務員唔可以質疑上司，只有服從執行指令工作。

「我讀科目都幾另類，對晉升無幫助，讀數學真係純粹為興趣，但總之有得考試就安樂。

「考試可以使我有動力去學新知識，遇見一條好難計的數學題，無試考，你會逃避，有試考就會勇往直前去解決佢。」

LO

ALO 2咋

尖子淪落至此
態度決定高度

尖咩子

咁就十七年了

wa

垃圾
小小事記到而家

尖子做公務員

士可殺不可辱

我唔係尖子

我就咁睇，覺得篇文寫得樓主好正面喎，工餘時間會進修，學習新知識，唔係為錢為晉升，仲希望學以致用,透過考試驗證自己的實力

返工日日如是好悶喎

我最鍾意考試
返工無試考好悶

agger

番工真係日日如是，好乜問題

我要跑數，日日都好大壓力

九唔搭八

悶囉 都寫到明

都17年
你都要學下放喇
壹仔一直都係咁
我發夢係04年個時試過畀佢9寫9吹
生意即時有壞影響
最後仆埋街

日日好大壓力俾人屈自己講「返工日日如是好悶」呀

壓力好太唔可以好悶？

唔知而家升到咩位月入屌打幾多連登仔呢

其實你有無跑過數？

已經離職

跑數一定唔悶？

個個月都跑唔到呀

咁份工就唔可以好悶？

其實你係咪弱智㗎？

樓主，放下啦乖啦，太偏執喇

你除左識亂用「九唔搭八」同不斷話人份工係悶仲識點樣回應？
懷疑你弱智都侮辱左弱智人士

認真求教
有無EO/勞工主任interview Tips?
係唔係眼緣真係好重要？

其實我都唔知

人地話公務員好冗
你果陣覺得多唔多人又廢但人工高？

跑數都可以日日如是同好悶架 完全無衝突
你就係咁答非所問

唔做野嘅人不少

個個月都跑唔到都可以覺得份工悶

又係你呀陳生

咁小事嘈17年係做乜鳩

上左壹週刊俾人恥笑